[選項][武俠][長篇] 路仔 穿越到武俠世界 (24)

湘兒身世牽蘇氏 女弓身份亦成疑
商人結緣泉城內 惟看唐明兩局變
---
支持樓主 請多投票同比低正評
如果讀者們想閒聊吹水的話 可轉到路仔場外區

---
Post(1) :
Post(2) :
Post(3)：
Post(4)：
Post(5)：
Post(6)：
Post(7)：
Post(8)：
Post(9)：
Post(10)：
Post(11)：
Post(12)：
Post(13)：
Post(14)：
Post(15)：
Post(16)：
Post(17)：
Post(18)：
Post(19)：
Post(20)：
Post(21)：
Post(22)：

*Post(11)有霜兒外傳
---
選項投票
以7票制 票高者勝 若7票後出現平手
則取先達到高票數答案
*即使投票完左都支持大家投落去 等作者睇下大家既睇法 定立D唔同既投票選項*
*間中會有d投票有唔同玩法 請留意選項下面既設定*

--共票法--
若果投票中出現左 例如A1,B2等選項 會計算為同一票種 即同為A票
直至7票後 A/B/C 選項分出勝負後 將繼續收票 直到頭7項A 再分A1票/A2票作點算
例子* 即投票為 A1 A1 B C B A1 A2 會先截票 A勝
原票有 A既 1 1 1 2 會再收三票A票 即後面再有人投 A2 A2 C B C A2
咁B,C會直接跳過 改為計A票 = 1 1 1 2 2 2 2 >> A2反cup
*此投票方法 為了免卻部分重覆性選項
例如 路仔面前有間屋 A 入 B 不進入
會再引伸 不進入選項 B1.不進入 改到妓院 B2.不進入 改到酒樓
共票制為了減少部分 三行一篇的情況而出現 希望大家體諒
---
睇故注意
1.作者極歡迎對劇情提問同討論
2.如對劇情 甚至小弟文筆有意見亦可提出
3.本故故事有大方向 但係會係睇到選項先寫 所以需要小小時間寫文
4.故事劇情中不乏提及其他武俠小說的角色/組織等 但本文屬於平行世界 請勿以固有形象定形角色
5.每日最小二至三更 或因應社會情況停更 正常情況下只會多就不會小 就算作者個仆街仔訓著左無出文 第2日都會補番數
6.幫作者乞正評 聽講能有效催到作者出文
---
最後最後 不論係一路陪住路仔成長既讀者 定 新加入既讀者都好
記住幫作者乞下正評同留言 大家多多支持
只要比個正評留個名或者投下票 就係支持小弟既動力
等我繼續比心機寫落去

---A---

看到青雪以後，我心中難掩那思念之情，直接走前想從後把青雪給抱住…
「你們先三人一組，進那面搜…嗚！」
青雪本來仍在指揮著那些弟子，但我突然從後把她抱住，嚇得她的說話也中斷了…

青雪被我緊緊抱起，然後再連忙拍著我的手臂說道「仁甲？是你嗎？」
「當然是我，不然有誰呢？」我反問道。
同時，青雪前方的那些弟子都用一種三分嫉妒七分疑惑的眼神看向了我倆。
青雪看了看也注意到了前面那些弟子的眼神，然後便說道「啊…你們先跟著我說的去做，平均分成三組去搜索廢墟吧。」

那些弟子聽了青雪這句話後便前往工作，然後青雪便帶著我走開到較遠離人群的位置，免得被其他人聽到我們的談話。
「仁甲，你怎麼來了？」青雪問道。
「我也有好幾天沒見過你了，來找你也是很正常吧？」我答道。
「你真傻…不過我也真的很久沒見你了…」青雪輕撫著我的臉說道。
「是了…你這邊的工作進行得如何？」我問道。
「進度不大…大多數東西都被燒乾燒淨了。」青雪答道。

A1. 提出自己曾在這裡 可以協助工作
A2. 提出協助 (不提在這裡的事)
B. 不提工作了 提議出去走走
---
聽日繼續

A2

B

A1

post頭漏左23

係漏左22

a2

a1

截A2

收幾多票？

7個A有冇數錯

係喎 冇錯

---A2---

「青雪，要不要我來幫忙？」我問道。
「這…你願意來幫忙自然就最好了！」青雪興奮地答道。
「那麼你先跟我解釋一下現在的狀況吧？」我說道。

「我們調查這莊內的殘骸是分區進行的，基本上都是一日一區，而我們已經調查了近大門的位置、廣場及練武場，還有客房。而今天將會是這裡的「三個大房間」，明天則會是工房區域。不過到目前為止，我們根本沒甚麼發現，只有一些燒毀了的文件等等。」青雪答道。
「那青雪你需要我幫你甚麼忙？」我問道。

「這我有兩件事想找你幫忙，不過你只選擇做其中一面就可以了。」青雪說道。
「那青雪你先說來聽聽吧。」我答道。
「其一是最簡單的，就是協助我們的人去搜索廢墟，此事自是最簡單了。其二則是一樣比較特別的。」青雪說道。
「特別？有何特別？」我問道。

「就是地下通道…我們早幾天在搜索當中發現了黑士莊底下，應該是藏有地下通道的，不過我們仍未決定如何派人進去調查，當然…也是缺少一個「領隊」。若果仁甲你有意的話，這任務也可以交給你。」青雪答道。

A. 協助搜廢墟
B. 地下通道探索
C. 不了 還有沒有其他事可交給我

b

lm

---B---

「那…不如我幫你到地下通道裡走走吧。」我答道。
「那就最好了…這件事我本來有三個人已經準備加入這地下通道組了，我先帶你見一見他們。」青雪說道。
「好。」我答道。

然後青雪便走到一旁，把一個正在指揮著那些弟子的人與兩個弟子叫過來了。
那個指揮的人穿著一身白衣，看來文質彬彬，非常有學識的。而另外兩個弟子則穿著一身紫色的絕扇門服裝，不過有一點不同的，就是他們的左胸前繡著一個「書」字。

「你就是路仁甲，路少俠了吧？」那個文質彬彬的人先開口說道。
「在下正是…請問閣下？」我問道。
青雪見我一問，她便說道「他是知書使任賢，那兩位是他的弟子。」
「知書使…？」我疑惑地想了想，記得之前莫幫主有提起過，絕扇門當中的「琴棋書畫」四使，各掌不同的範疇。
「對，在下是絕扇門知書使，也就是負責教導知識的。」任賢答道。
「那麼我們負責調查地下通道？」我向青雪問道。

青雪點了點頭，答道「地下通道的調查，本來是由任賢大哥負責的，不過他一直派人進地下通道，卻被地下通道的曲曲折折阻擋住了。」
「對，若然路少俠你加入的話，我們便可以深入地潛入進去了。」任賢答道。

A. 提議先下去查探
B. 提議一起進去 靠人數多來調查
C. (其他合理提議)
---
聽日繼續
唔好意思 呢排都係兩篇

A

個包原來係同佢地三個分嚟食
跟住比人笑寒酸睇唔起
落到地道之後比人伏擊
跟住佢地三個放生路叔
點知路叔扮豬食老虎果三條友都斬埋
驚到佢地即刻跪低認大佬
經典網絡小說展開

蕩失路被困三日靠幾個包頂肚

路仔都自出自入幾次 會唔會係特登買三個包入去頂肚

打完個知書使得罪埋絕扇 之後明教查到燒泉城分部果陣路叔在場 神候府見路叔比假口供反埋面 準備一個打3大勢力

即係路叔觀察度未來，知有事要用包解決所以突然買包？

患難見真情
後宮大洗牌
唔知邊個會係最絕望嘅時候繼續留係路叔身邊

羽墨
到時就可以正式叛變了

---A---

「我們先下去查探一下，然後再作更深入的決定吧。」我答道。
「言之有理。」任賢微笑答道。
「不過…問題倒是我們該在甚麼時候開始下去較好？」我向任賢問道。
「現在才是中午後不久，我也是剛剛用過午飯，可能再休息一陣子便出發吧。」任賢答道。
「好。」我答道。

此時任賢看向了青雪，問道「大小姐，剛剛沒看見你在飯堂，你又沒去吃飯了吧？」
「不要緊的，我也不餓，這邊的工作要緊。」青雪答道。
然而，青雪的肚子在此時咕咕作響，明顯她也只是嘴巴上逞強而已。
「我…我不是肚子餓，只是…只是…說了大半天肚裡進風而已！」青雪臉頰紅紅的答道。

看著青雪逞強的樣子，大概她跟我一樣也沒吃午飯，而我身上還有幾個包子…

A. 跟她一起分享包子
B. 把身上的包都給她
C. 與她一起去吃午飯 讓任賢先看著現場
---
影響青雪/任賢好感度

C

同個男既都有分好唔好感 樓豬係咪比基得感染左

Gay撚到仆街
走去溝仔

好感度唔代表係愛情姐 係咪你比基得感染左咋

又見吾肚餓但肚叫劇情，尷尬到打冷震。

D，讓她去吃午飯 與任賢一起先看著現場

唔受 你pm基得啦

有無人睇錯咗做任賢齊

+1

截C

基得系唔系度？

---C---

「任兄，麻煩你替我們看著這些弟子了，我先帶她去吃頓飯。」我說道。
任賢先是愕然地看了看我，然後再答道「好，沒問題。」

我帶著青雪離開了這裡，帶著我往廣場走了。因為絕扇門與明教的人將廣場的空地設成了用膳的飯堂，故此我便陪著青雪去廣場那面先領了點饅頭與茶。
雖然過了中午時間，這飯堂之內沒甚麼人，但青雪還是跟我走到一旁的空地去，靜靜地享受這二人的時光。

青雪吃著手上的東西，輕輕的依靠著我，說道「這些日子你不在身邊，可擔心得我心神不寧呢…」
「抱歉，讓你擔憂了。」我答道。
「這些日子，你怎麼了，有變瘦了嗎？」青雪關心地問道。
「先別說我的…到底我不在的日子，發生甚麼了？」我問道。

「那天你跟凌姑娘出去以後，回來的卻只有滿身傷痕的凌姑娘，她說那個背著巨鎚，姓鐵的大叔把你抓走了…於是我們便向真武門與神侯府求助，他們動用了明國各地的線眼，從而找出了「黑士莊」的位置…然後，我們便來找你了。」青雪答道。

A. 追問「線眼」
B. 追問「來泉城的經過」
C. 不問了
+
1. 提起自己在黑士莊的經過
2. 不提
---
分組點票 兩面都要投

係黑士莊食好住好肥咗就有
去返聯軍得饅頭食仲要比人懷疑

截a2

今晚仲有？

仲有一篇

4點

神候府有冷血暗戀殘疾撬牆腳
任賢齊會唔會就係絕扇門入面對應嘅角色

---A2---

「明國各地的線眼？他們有甚麼線眼？」我問道。

「這倒是多了，像是我們絕扇門或者較為封閉的萬劍門等，就只單靠自家弟子來收集外界訊息，而羽墨書院和真武門這些分部奇多的門派，則除了弟子，還有城市中的線眼，就像是之前青城之中的那些漁民，他們自然會提供情報給羽墨書院了。」青雪解釋道。
「不過我們不會知道關於羽墨書院的事了吧？」我問道。
「那是當然的，不過真武門的線眼也是類似的方法，因為武豪幫主慣性的「俠義行為」，所以真武門的線眼亦是非常廣汎的。至於神侯府…倒是更加容易明白了。」青雪答道。

此時我想了想，便說道「他們有整個明國在背後…」
「對了，除了神侯府自身的探子以外，全國各地的官府，還有錦衣衛，全部都可以說是神侯府的線眼…還有，諸葛正我前輩的江湖地位也絕對不可以小覤，所以明國之中，若談起眾所周知的「最強情報網」，那就想必是神侯府了。」青雪解釋道。

我想了想有關我在黑士莊的這段日子裡，或許也算收集了點情報，不過這件事…我還是暫不打算說出來。

我和青雪再聊了一會，然後她也吃完午飯，故此我便與她再回來剛剛的「三個房間」的位置，而任賢則繼續指揮著周圍的人。
任賢看到我和青雪回來之後，便恭敬地向著青雪說道「大小姐，這邊的事一切安好。」然而，他像是沒看到我一樣，也沒跟我說半句話。
「這就好了，那你快點去安排地下通道的調查吧。」青雪答道。
「好的…那接下來就麻煩路少俠你了。」任賢露出一臉古怪的微笑說道。

說罷，任賢帶著幾個弟子，和我一同來到了廣場外，練武場的那個地下通道入口，然後任賢便先說道「接下來我們就開始調查地下通道，路少俠你要身先士卒，領頭下去嗎？」

A. 當然可以
B. 不了 你曾下去 應該你先走
C. 不了 (其他合理理由/提議)

聽日繼續

A
要死了

遲d會唔會大媽都有追求者

行醫咁多年 仲醫過真武門d人 實有啦話唔定就係零男

我其實好想知路叔江湖地位依家算係點
個個見到都話佢好撚勁後（中）生（年）可畏
但講還講完全冇人驚佢

照計打完木人陣應該聲名大振先係
對家d人應該要見到路叔就調頭走
明教果2件動物完全當路叔係垃圾咁
係得幾個打雜弟子尊重路叔

真，又話有人通緝佢？

早排樓豬咪寫左 李羽揾呀莊永歌準備做9路叔
早幾日個印度佬又比自稱係萬劍門既人恰 應該好快有得睇路叔單挑流浮山200刀手

個個都當路叔沙包
呀任賢齊仲想搞事
真係以為自己係大明星
真係痴撚線
佢嚟d次一級人物照計唔會知路叔同聯軍內裡d恩恩怨怨面和心不和
正常係佢眼中路叔背後仲企住神候府真武門明教
仲要個人實力好高
而佢就選擇搞鳩路叔

係時候投降去大魚大肉了

用蘇家做祭品實行一次滅族，應該以後其他人見到路叔會識驚。

+2

樓主太正氣一定唔肯
利申支持

正所謂俠以武犯禁
依家咁多道德包袱
不如一開始就穿越咗去做捕快咪仲好
開波係天降系穿越
就梗係玩十步姦一人㗎啦

支持做衙差捕快
周街打人冇後果

可以由下一篇文試下投或者動議殺哂任賢佢地開始。

深深太平洋裡深深傷心
呢啲嘢就梗係喺深深負海拔進行啦

呢度個個都玩暗黑兵法嘅

都無人有興趣投蘇家條線 唔好講滅族
入去搵個人隻秋都無機會

任賢個角色睇耐小小先下定論

講到好似去左會比我地揀滅族甘，大家都識左甘耐，我地唔會上當。

你地下下都要「一行入門口 拔劍就殺 見一殺一 抄家滅族」
咁就梗係無機會啦

點會冇機會 打鳩完蘇廢老 冇人出黎還拖先係問題喎

咁要一人滅人全族就梗係襯人冇準備直衝突襲/潛入見一殺一㗎啦
唔通當自己係亞森羅寄犯罪預告信約時間地點
定係上門同人握手當面發表滅族宣言

---A---

「當然可以。」我答道。
任賢聽罷，又是一驚，心中不禁暗想「雖然曾聽說過路仁甲此人神通廣大，但他竟然對這神秘的地下通道毫不懼怕…此事必然有甚麼隱情。」

任賢的思路已經甚是正確，不過他沒想到的，其實是路仁甲早已進過這所謂的「地下通道」，而且還曾經自出自入數次了，所以對他而言，在這通道之中帶頭，根本就不是甚麼危險之事。

我走到練武場的地下通道入口，沒多思考便沿著樓梯下去了，而後面的弟子略顯緊張，但還是緊隨其後，任賢他則非常小心，站在了那些弟子的中間，可算是前後皆有防備。
地下通道之內雖說是四通八達，不過說到底也只是羽墨書院的「莊內暗道」而已，根據我多次下去地下通道的經驗，這裡所設下的機關陷阱，其實都只是為了阻止其他人前往天牢，故此只要不往天牢前進，危險自然就更低了…

A. 引領眾人往天牢方向
B. 帶他們於地下通道中隨便走走 藉以前往其他地區

a
殺佢老母

咩事咁大仇口

---A---

不過，我倒不打算帶他們「遠離危險」，反而是想將他們帶往天牢的方向，從而好好試探一下這個知書使 任賢。

愈往天牢走，地下通道中的路便更加狹窄，故此我們走著走著便由一大群人慢慢縮成了一個一字長蛇陣，一個接著一個的前進。
繼續走了一陣子，我不經不覺便將眾人帶近了當日我與地長老交手的那個位置，此處那些機關的位置我仍記得清清楚楚，不過這段日子以來，地長老重傷，恐怕那用過的機關也未必仍是有效的。

雖然這裡附近的機關不知道仍在不在，但當日天牢的鐵門尚在，而且那些空蕩蕩的髒亂牢房亦在，所以自然是馬上引起了眾人的注意。
眾多的弟子正想上前細看，任賢見狀則說道「別輕舉妄動，此處絕對可能藏著陷阱。」

A. 指出房間髒亂 明顯很久沒人來過
B. 直接讓弟子們作先頭部隊進去
C. 靜觀其變 不動半步

c

路叔訓咗一星期
自由活動咗一日
同大媽練左五日
一開始佢地話地道搞唔掂冇進展
我仲以為覃仔智商終於肯上線識用火藥炸地道搞到佢地探索唔到
點知一路暢通無阻但佢地反應唔似嚟過
即係佢地係入口淆咗兩個禮拜

發現條地下通道都要時間啦

試下唔好三分鐘一集

咁多嘢做邊有三分鐘咁多

[仇中蔓延]亞裔女生倫敦慘被扑頭連差佬都懶理

好彩依家長期留響campus

有d想睇外國撚一個打十個

外國撚有冇口罩儲備

雖然都叫有操開，不過未去到dwayne Johnson個類，被10條友圍就有份

有，5盒

兩盒thx

---C---

看著任賢的指揮，我決定站在旁邊，靜靜看著他們如何處理眼前的這些牢房。
「你們兩人進去看看吧。」任賢向身旁的其中兩個弟子說道。
那兩個弟子先是嚇了一跳，但又不敢違抗任賢的命令，故此便踏進了那牢房之內了…

那兩個弟子踏進去了以後，周圍不動聲色，其中一個弟子便說道「看來是安全了吧？」就在此時，那牢房的門砰一聲的關上，完全打不開來了。
「任大哥救命！」那兩個弟子驚呼道。
任賢見狀，竟是說道「你們先安靜。」那兩個弟子隨即安靜了下來，而他則看著那兩個弟子，一動不動的思考著，就這樣過了一陣子，牢房也沒有任何變化…
看到牢房沒有變化之後，任賢又微微一笑答道「看來這裡沒有甚麼變化，那麼就麻煩你們先在這裡等著。」
「甚…甚麼！」弟子喊道，然後他想衝上前來，但卻又不敢碰那牢房的門，於是便停在了原地再說道「我們…在這裡等？」

任賢果斷地再答道「當然，現在我們毫無情報，絕不可能再賭上在場任何一人的命來救你們…待會吧，我們調查一下便會回來想辦法。」
「這…」「我…我們…」兩個弟子支吾以對，說不出話來。

A. 支持任賢
B. 反對任賢
C. 不作評論 繼續前進

嘩，遲啲到歐洲爆咪死

一次性見到兩個患難見真情case。

走得去邊呀

冇寫聽日繼續

好難得 2點半出完文都仲有文出

任賢齊唔通想創造同路叔單挑嘅機會

你估下

笑咗，另類文宣

講漏台灣？
雖然買唔到口罩

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

B

終於追到live，樓主寫得幾好，期待你第時寫個唔係選項故

呢到完左故既話 會開一個唔係選項故
內容係 近現代 超能力 樓主構思近五年以上

有排
我地期待緊路叔兩周年

班仆街讀者搞到樓豬對選項故有陰影

靠基得你表演續命大法

2周年 + 樓豬講果個最少寫一年既李羽外傳

想睇超能力

現代+超能力

超能力 現代 一街都係啦

少睇

咁你諗起左乜 你自己寫既？

Gay

---C---

對於任賢的決定，我可不打算作出甚麼批評，我搖了搖頭，然後說道「那我們繼續前進吧。」說罷，便繼續往前走了。
任賢見狀，便再說一句「放心，我們會回來的。」然後便帶著大家繼續前進了。

穿過了這堆空牢房之後，便是當日關押慕容侯的天牢前，亦即是我真正與地長老交手的地方，而那張插滿銀針的破爛木桌子也仍倒在了地上的一角…
任賢他自然是會留意到這張「突出」的桌子，隨即便說道「各位戒備，這裡明顯是有機關暗器。」
看著任賢那緊張的指揮，我也裝著配合的把冬雪拿起，雖沒拔出劍鞘，但總算也擺出了一個提防的架勢了。

任賢他打量了周圍的痕跡，自然便會看到我和地長老交戰時留下的那些痕跡，就像是地上那些清潔得不乾淨的血跡和銀針與其他暗器在地上劃過的痕跡等。
「大家注意，這裡有打鬥的痕跡…」任賢說道。

A. 附和任賢 假裝調查
B. 找機會觸發暗道內的機關
C. 要求繼續前進

a

唔係得番路叔同阿齊兩個人？
咁阿齊仲係度“大家”d咩？

任賢齊前後都有人嘛 入左去監果幾件係前面 應該仲有人既

---A---

「這…看來真的是有打鬥痕跡。」我附和地說道，同時靠近著地下那些痕跡，假裝認真地研究著。
「對…我們先留在這裡搜搜吧。」任賢答道，然後他便指揮著剩餘的手下檢查著四周。

任賢他指揮眾人逐點逐點地搜索，每一個痕跡都檢查清楚。他們看起來就像是官府的職員一樣，拿出了匕首等的利器，去量度地上的痕跡，連那些銀針都拔出來稱重等…
我沒有甚麼可做之事，唯有一邊看著他們搜查，再慢慢裝作有在留意甚麼…就這樣過了一陣子，他們都沒有觸發到甚麼陷阱，再站到任賢前方報告。

「從痕跡判斷，當時應該有三至四種武器，劍、針以及機關陷阱。」其中一人說道。
然後，另一人再說道「那張桌子之上所插著的銀針，明顯都是從同一方向飛來，亦即是有人曾以這張桌子作盾，及後這張桌子受到激烈碰撞後才會倒在地上…我估計應該是將桌子踢開，或是被人攻破了這桌子。」
再有一人接著說道「最後是地形的分析，根據這裡的兵器痕跡分佈，以及留下的攻守痕跡，這裡只有一個可能…就是兩個人在通道的頭尾戰鬥。」

「很好，不愧是我知書使手下的弟子。」任賢說道。
而隨他一說之下，我才留意到這群弟子的左胸之上，可是繡著一個淡紫色的「書」字，亦因為淡紫色的針線，配合著深紫色的衣衫，故此我一直也沒留意到這個「書」字的刺繡。

A. 讚嘆知書使手下的人能找出這麼多線索
B. 找機會觸發機關
C. 建議繼續前進
---
聽日繼續

另外小弟老母生日 未來兩日更新時間不穩

伯母

截左B先

伯母打搞了，慶祝完後麻煩妳督促下個仔快d更新

終於追到live

睇左幾日終於到live

幾日睇一年幾既野

btw 多謝支持

因為你用幾日轉頭，咁咪一年幾啲嗮

有冇人

今日一篇 好快有

無人催你，我預你無文，屋企人緊要

我盡量唔會停更 點都最少出一篇

---B---

任賢他正專注的整合著這些訊息，也同時留意著周圍的狀況…
此時我便往著他走了數步，同時輕輕踩在了當日地長老曾用過的機關之上…

就在我走前了那幾步後，任賢馬上就留意到我腳下的那石板的變化，大吼道「路兄小心！」
我裝作沒聽見，繼續走著，把那石板踩了下去，然後「喀答」一聲從通道的盡頭傳來，但卻沒有出現甚麼暗器或是機關…

任賢警戒地看著了後方，而其中一個弟子則說道「好像沒有事…」
「切勿掉以輕心，我們對這個地下通道可是一無所知的。」任賢緊張地答道。
而我想了想，剛剛的應該就是機關開啟的聲音，但是沒有任何東西出現，難道是機關內的彈藥用盡了…？還是我踩錯機關了？
另一邊廂，任賢他也沒有作任何行動，跟我同樣地留在原地等待著…

A. 親自去通道盡頭
B. 要求任賢去通道盡頭
C. 不動聲色 裝作鎮定

話嗮都會叫你小心，咪再點人行死路啦

件嘢係路線切換器呀？
之前地廢老㩒完掣
路叔話條路好似短咗
依家㩒多次即係還原
通往秘密房間

咁又未必 通常d機關都係一鑊熟 為自己都要叫你小心
btw c

我宣布今晚無文

就寫完

---C---

我依舊沒作甚麼反應，看著任賢指揮眾人。
過了一陣子後，任賢便再說道「這裡沒有發生甚麼事，也沒有向我們發射甚麼暗器…我們先小心地離開這個地方。」任賢這樣提出，而我也沒質疑他的決定。
如是者，我們便隨任賢往原路返回了…

隨著原路走了一陣子，我忽然想起了之前與地長老一戰之後，地下通道的路可是變動了不少…而我剛剛所觸發的機關，可能就與當日所觸發的是一樣的？
然後，走著走著，我們原來走來的路忽然就像消失不見了，變成了一面牆。

其中幾個弟子馬上慌張地說道「這…沒路了！怎麼辦！？」「路不見了！」
任賢隨即說道「冷靜，事緩則圓。」任賢雖然如此答道，但他看起來亦是毫無方法…
「好…那我們…該怎麼辦？」弟子反問道。
任賢沒說話，然後把眼神投向了我，問道「路兄，你有甚麼看法嗎？」

A. 先往剛剛的鐵門方向走
B. 找找有沒有機關
C. 「都看你的。」
---
聽日逐步恢復正常更新

D
用幾百人份量的內力爆牆

跟

ABCC ACB
跟D既人唔多 我就唔計落去影響賽果了
截C

有錢真好，要搬就搬。

發覺sing巴成日狙擊外割撚

---C---

「都看你的。」我答道。
「那麼…我們先往剛剛的鐵門方向走吧。」任賢答道。

我們再次回到了鐵門前方，但明顯眼前就只有一扇鐵門，而背後的路已經被封死了，故此任賢也提出了唯一一個辦法「我們進去吧。」
那些弟子看到也是萬分猶豫，對於進去此事可是萬分不願。
任賢看了看那些弟子的反應，搖了搖頭後便說道「路兄，我與你兩人進去吧。」

「這…」我雖然知道裡面是慕容候的天牢…裡面應該只剩下鐵鍊和那「匕首插信」的痕跡了，不過將他帶進去此事倒不知道是好是壞了…
「路兄你怕有危險嗎？那我倒是可以先走你一步，不然我們也沒別的路可以走了吧？」任賢反問道。

A. 尋找機關 改變道路
B. 讓任賢先進去
C. 自己先進去

---C---

「不用，這就由我先進去吧。」我答道。
任賢愣了愣，向我投以一個難以置信的目光，而我則沒多理會他，直接往著鐵門方向前去。

任賢見狀，便又說道「路兄小心。」
我點了點頭，然後伸手把門一推，天牢的鐵門便徐徐打開了，任賢見狀便有些震驚了，畢竟這個鐵門在他眼中，可是危險又應該難以打開的，但卻被我輕輕一推就打開了…
我直接往著「天牢」走進去了，而任賢則緊張地說道「路兄，等我一下！」然後便追上來了。

進到天牢以後，同樣又是那圓形的坑，那剩下來的鐵鍊和牆上的痕跡…
任賢跟過來後，便被這裡的畫面嚇了一跳，問道「這…是牢房？」
「依我看來…應該是了。」我答道。
我打算往下跳，然後任賢便伸手擋著了我，說道「等等。」接著從懷裡拿出了一跟小匕首，再將其丟到天牢下方了。
「噹！」匕首落在地上，發出了清脆的聲響，然後任賢便再說道「這應該沒問題了。」

我向任賢點了點頭，然後便一躍而下，而任賢也跟著下來了。
下來以後，我裝作好奇地看著那些鐵鍊和牆上的痕跡，也就是慕容候留下的那些痕跡。
任賢他則先開口問道「這裡所留下的痕跡仍是新簇簇的…難道不久之前有人被關在這裡？」

A. 坦白自己所知
B. 只表示同意
C. (其他合理答案)
---
今日早小小完 聽日繼續

成班都唔使訓咁

冇錢交租冇得訓

自己住？

---B---

「從表面看起來便是如你所說了…」我答道。
「不過這裡看來有種違和感…」任賢環視著整個牢房，若有所思地說道。
「違和？」我問道。
「對，就像是有某種怪異的感覺…」任賢說道，同時走近匕首留下痕跡的那個位置，輕輕摸著上面的縫隙。

「有發現麼？」我問道。
「不…不是這裡…」任賢說道，然後他又沒再研究那條縫隙，轉走到那其中兩條鐵鍊前方。
隨他的走近，我也看了看四條鐵鍊…這四條鐵鍊的用法我曾在慕容候身上見過，雖慕容候斷了一臂，但只要四肢皆被拘束，便會如像野獸一樣被鎖著。而現在，慕容候已離開地上剩下了四條沒主人的鐵鍊而已。

「這鐵鍊…」任賢輕輕的把其中一條鐵鍊拿起，然後看著了那個「鎖」的位置。
「有何不妥？」我問道。
「這鎖是被破壞掉的，那麼只有兩個可能性，一是「被囚的人」逃出來了，二便是事出突然…而且「被囚的人」失去意識了。」任賢說道。
「此話何解？」我問道。
「若是有人救走被囚的人，自然是要破鎖逃走，不然就是被囚的人早失去意識了，在慌亂之中便要破鎖離開。」任賢答道。
「這…」我思考著任賢所說的話，聽起來的確不無道理。

「還有…」任賢抓緊鐵鍊，然後便想把鐵鍊往自己拉…

A. 阻止他
B. 協助他
C. 代替他

d
看着他

D由得佢拉

D

轉d

又好似係 點解我漏左個D

截D

因為樓豬大愛

---D---

我從旁邊看著他，他便一手把鐵鍊往自己拉過來。

鐵鍊竟像是一個機關一樣，一拉之下把這鐵鍊所連著的那塊磚塊都拉出了。整個天牢隨即搖晃不斷，就像是整個石室想要塌下來一樣…
「轟隆隆隆隆隆隆隆隆」
隨著這劇烈的搖晃，整個石室發出巨響，此時外面的弟子便高聲往天牢裡的我們喊道「路少俠，任使者，你們沒事吧！」
「放心，一齊安好！」任賢大喊答道。

就在任賢一聲回答之後，他腳下的地板忽然緩緩的下降，就像是逐步逐步朝向著那鐵鍊的方向沉降下來…
如是者，這個天牢震動了好一陣子，而我們眼前的景象也完全變改了…
眼前的不再是一面牆，而是一條路，一條通道，一條暗道！

「這…就是我所說的違和感。」任賢答道。
「這條路…」我說道，同時站在天牢之中往通道的盡頭看，外面是一片光明，還有風流動的感覺，難道…是出口？

A. 進去
B. 要求任賢進去
C. 找弟子過來進去
D. 暫且罷了 今日調查到此為止

a
圖窮匕現殺呀

大家應該睇地道睇到悶 劇情係時候進展了

冷靜啲先

支持路叔坐監

支持

你自己識做啦

---A---

任賢接著我的話說道「是出口…這條路…是個出口。」
「進去看看吧。」我說道，同時往著這通道前進…
任賢見狀，便說道「等等。」
然後他便抬頭往鐵門方向喊道「筆墨硯！進來！」

隨他一喊，三個剛剛跟著大隊的弟子便從鐵門之外走了進來，異口同聲答道「在。」
「你們三個在這裡守著，我和路兄進去一趟，若果過了太久也沒見我倆回來，你們就出去通知其他人。」任賢說道。
那被稱為筆墨硯的三人隨即答「是。」然後便站在天牢之中了。
任賢向我點了點頭，然後我便步入通道之內了。
任賢跟上來，同時說道「我們這一進去，可不知道會遇到甚麼，還是讓幾個弟子把守一下。」
「言之有理。」我答道，同時繼續往通道裡面走。

這通道沒有甚麼特別或是神秘之處，就正如肉眼所見的一條路而已，而我們就這樣一直走，大概走了一盞茶的時間…我們便已到達了通道的出口…
這通道的出口有一個小小的草叢，把眼前的路給擋著了，但顯然，外面傳來的微風可是明顯地告訴我們「這裡便是出路。」
而我們從草叢之中穿出來之後，便是一個森林了…

「任兄，這裡是？」我問道。
「我也全無頭緒…」任賢答道。
眼前的一切，都只有這個一望無際的森林，我們就像是身處於一個樹海之中，後面是回黑士莊的路，前面則是一條找不到方向的路…
不過，我能夠肯定的，就是我們從地下通道之內，離開黑士莊了…

A. 回頭
B. 前進
C1. 任賢回頭 自己前進
C2. 自己回頭 任賢前進
D. 在這附近調查
---
9票 聽日繼續

唔洗了

9票 聽日繼續 = 要坐監推劇情

d
好想殺人

b 感覺任賢算信得過 叫佢回頭一陣搵一大班人黎參觀仲煩

你都好耐冇出文下

截D

---D---

「在附近看看吧。」我提議道。
「好。」任賢答道。

我與任賢開始搜查著這裡附近一帶，任賢他向著地上，樹幹之上的地方研究，而我則打算以輕功走到樹上環視了一下四周。

我運起輕功，踏著著樹幹便跑了起來，直接一衝衝到樹頂之上。
從樹頂去環視四周，這裡顯然是一個森林的中央。而目測之下，若從我們這裡運輕功往外走，一盞茶之內我們便會到達一個樹木稀疏一點的地方，不過更加遠的地方，我則看不清楚了。
除此以外，從這裡亦可以看到，西南面的方向便是泉城，而黑士莊本位於泉城北面，故此這條暗道便是往東了…

大約清楚自己所在的地方後，我便再次回到地上，任賢他則細看著這往東的路…
「有發現嗎？」我問道。
「有，你看看。」任賢指向一個地方答道。
我隨他指去之處一看，泥土之上先是有一些髒亂的腳印，而腳印之上再有一些野獸的足印，但除了這些，在腳印之旁，還有兩條平行的痕跡，就像是路中間凹陷進去一樣…就像是馬車走過一樣，但這痕跡的長度，顯然不是甚麼載具。
「這是…？」我問道。
「拖行的痕跡。」任賢答道。
「拖行？你從何得知？」我問道。
任賢走近地上的痕跡，把自己的腳往泥土上的痕跡比對了一下，而這痕跡只比任賢的腳尖要寬一點。
「這應該是一個暈倒了的人，被拖行離開此處，其他腳印或許是巧合，但這暈倒了的人，就符合我剛剛的猜測了。」任賢解釋道。

若如任賢所說，天牢之中有人被打暈帶走，那人只會是一個人…慕容候。

「如此一來，他們便是把人從天牢之中帶走，然後往東行了吧？」我問道。
「從表面看來，便是如此了。」任賢答道。

A. 回去報告
B. 前行調查

直落截Ｂ

---B---

「那我們前進看看吧。」我答道。
「這…不好。」任賢猶豫地答道。
我愣了愣，反問道「怎麼了？有何不妥？」

「你看看地上的腳印，雖然看似雜亂無章，但明顯都是往著東面的方向前進，保守估計也有十數人，單憑我們二人去犯險，這倒是違反我的原則。」任賢答道。
「違反原則？」我問道。
「沒一個好的計劃就以身犯險…匹夫之勇！」任賢說道，同時搖了搖頭。
「區區一群羽墨書院的人，你作為絕扇門知書使也要怕著他們？」我問道。

「這可不是地位與武功的問題，他們走了也豈是這兩天發生的事，先別說現在追上去沒有甚麼得著，還要在這森林之內冒險…愚蠢之極。」任賢答道。

「這…」
A. 獨行 任賢先回去
B. 與任賢一同回去
C1. 繼續爭論 必要時自己走
C2. 繼續爭論 必要時一起回去

C1

截A先 晏D再出

---A---

「這…任兄若然無意一同前往，那我就先行一步，通傳之事就交託予你了。」我答道。
「那…好吧。」任賢答道。
任賢看來有點猶豫，像是打算把我留下來，不過我倒沒打算給時間他慢慢細想，說了句「那我先走了。」然後便運起輕功前進了。

…
任賢目送著路仁甲離去，不禁驚嘆路仁甲的輕功竟可達到如此速度，看來此人內力高深莫測的傳言倒是絲毫不假…而在路仁甲遠去了後，任賢便轉身回到暗道，回到黑士莊裡報告情況了。
…

我沿著任賢指出的「東行之路」走，走了一陣子，便遠離了那森林的中央位置，去到森林邊緣。
而在這森林邊緣往前看，便是一個小村落和一大片農地，看來是一個務農為主的村莊來著。
我離開森林後，便進入了這個小村莊附近，環視了一下，都只是一些農民種田和村民日常生活，看來沒甚麼特別…

A. 進村調查
B. 繼續東行

樓豬打字速度暴增

其實樓豬打字好快 專心寫文產量可以好高

唔跟常規的樓豬 突然出咁多

畀你估到我仲叫食神？

今晚係咪冇

成班唔訓

連樓都無得落……

話說龍門乜黎？點解咁多人鬧佢唔同間外賣公司合作？

---A---

我在這裡思考了一陣子，雖然這村莊看來沒甚麼值得調查之處，但我不進這村莊便沒有其他的線索了，於是我便決定進村一趟，看看會不會有甚麼線索…

我從這村的一條主要幹道走了進去，而這條小村落倒是沒多少房子，主要也是在這條路的兩側而已。
而我踏進了村子一刻開始，周圍的村民便開始用怪異的目光盯著我看，不過我猜也只是他們沒多見過村外的人吧？

我漠視了那些目光，然後直接從這裡走了一圈。
這村落如我所見是以務農為主，全村就只是由我腳下的一條幹道貫通，房屋分於左右兩邊，房屋之後則是農田。
而這裡的房屋都非常簡陋，從表面根本無法分辨這裡的建築到底是甚麼地方，故此頓時我也沒甚麼調查的目標和方向…

A1. 找一個村民問話(友善)
A2. 找一個村民問話(威嚇)
B. 找一個看來像商店/客棧的地方進去
C. 離開這村莊
---
聽日繼續

五毛分化黃色經濟圈

可以學意大利人扮落街做運動。

我連樓梯都無得落……

截A1

---A1---

有見及此，我便決定走近一個村民問一問話了…
我看了看周圍，那些村民都是萬分提防的看著我，於是我便找了一個看來沒甚麼殺傷力的小伙子，打算走近問一問他了。

我走近了那小伙子，他一身粗布麻衣，手上提著一把鋤頭，顯然就是一個務農的年輕人。
然而我才一走近，一句話都還沒說，他便已經異常的緊張起來，驚慌地問道「少…少俠…請…請…」
他一邊說話一邊不停地顫抖著，根本連一句話都沒法清楚說完。

「小伙子，我可沒惡意的。」我嘗試說話讓他冷靜一點。
「我…我…」小伙子繼續緊張地說道。
「放心，我只是路經此地，問過路而已。」我答道。
「這…那…你想問甚麼啊？」小伙子再緊張地反問道。

A. 「有沒有見過一隊人馬？」
B. 「這裡是那裡？」
C. 「這裡有沒有客棧？」

不設問晒

BTW 唔好意思 今日比較忙

截b

---B---

這小伙子看來畏首畏尾的，我也不打算問他甚麼複雜的事，於是我便問道「想請問一下，這裡是那裡？甚麼村子來著？」

「這…這裡叫林外村，往東行便是臨知市了…」小伙子緊張地答道。
「臨知市？」我問道。
「對…就是一個特別流行蹴鞠的城市了。」小伙子再答道。
「蹴鞠…」我若有所思地想了想。
「大約往東再走一兩天便到了。」小伙子答道。

我正在思考著這往東走的路，同時也思考著黑士莊之內的人到底是不是曾路經此地…？

就在此時，一把老邁的聲音從不遠處傳來，喊道「你在跟誰說話？回來！」
這一把聲音下去，那個小伙子便緊張地離去，跑到了一個拿著拐杖的老伯身後了。
那個老伯打量著我，然後一步一步的走近，同時說道「你就是入村的那個怪人了吧。」
「怪人？我？」我疑惑地問道。
「我們林外村甚少有外來之人，你到底是誰？來幹甚麼？」老伯問道。

A. 如實回答
B. 隨便回答個名字
+
1. 直接問他關於黑士莊一行人之事
2. 不問
---
聽日繼續

A1
G_Bale11係咪要出場

B1

報假名既話係咪叫巴爾

B1 巴爾

蹴鞠大師

B1
G_Bale11現身！

G_Bale11已經4票
樓豬冇得唔受

B1 bale

b1

而我不知道G巴爾是誰

賽跑運動員

高爾夫呀傻鳩

---B1---

聽到剛剛的蹴鞠，我忽爾在腦海之中閃過了一些前世的混亂記憶…
「在下姓巴名爾，自號十一居士，剛剛那位年輕人所說的蹴鞠我也是略有涉獵的。」我隨便地答道。
「巴爾…？而我不知道巴爾是誰。」老伯答道。
「這件事不要緊…其實我路經此地，也只是想問個路，以及問一問各位有沒有見過一大隊人馬路經此地。」我問道。

「一隊人馬？甚麼時候？」老伯反問道。
「我想這一兩星期吧？」我答道。
「這…我沒印象…你走吧！」老伯答道，看來是想把我趕走了…
「這…村內會不會有其他人知道呢？」我問道。
「沒有，我就是村長，村內的事我無所不知。」老伯神氣地答道。

A. 離開
B. 質疑
C. 要求逗留

去到臨知市係咪要坐監學細哨踢監獄盃

之後係監獄慶祝生日

咁都有位入，睇黎坐監真係天真

天意*

靐龘都唔知路叔幾時生日

提出代表貴村參加蹴鞠盃

蹴鞠盃因新冠市未知肺疾而取消

中原球王確診肺炎

中原新冠市

CLS

咁就出多個新冠市球王 武三石

費籤圍

坐牢！

轉頭出多篇

2點先講轉頭

追到live了
樓主個轉頭轉左去邊終於可以吹文

用左五日終於live左 有得揀了

前面都好地地 羽墨書院之後有啲怪

---C---

「原來如此…那村長老伯，請問我可以在這裡休息一天嗎？」我問道。
村長忽爾就有點動氣了，說道「休息？有甚麼好休息？」
「村長不必動氣，在下只是與友人失去聯絡，又不知他們去向，所以才想在村內整頓一下。」我試著客氣地答道。
「我們村內可沒有空閒的地方讓你這種無謂人逗留，快點離開吧！」村長沒好氣地說道，然後便轉身離開了。
對於村長這激動的反應，我不禁愣了愣，然後村長便隨即拄著拐杖走遠了。

當村長走遠了以後，身旁的那些村民也漸漸停止了那個怪異的目光，無視我繼續自己的生活了。
「少俠，你要到我家中休息嗎？」一個大嬸忽爾從後面走近問道。
「你是…」我疑惑地問道。
「我叫鍾大嬸，就是一個閒人而已，家中的兒子都到京城工作了，所以便只有我一個人在鄉下生活了。」大嬸答道。
「那我到你家中借宿一晚亦可…？」我問道。
「若少俠你不介意，當然可以。」大嬸答道。

A. 接受
B. 拒絕
C. (其他合理答案)
---
聽日繼續

點怪法?

選擇嘅問題掛同埋好似開始有啲亂

A 終於live
幾時可以搵霜兒

B 伏

不了

好似又多番迷霜黨。

我以為死曬添

願聞其詳

好亂咩

我覺得唔好比太多支線拖住主線個進度

呢樣野我都覺
但中間要交代既野有好多 而又礙於係選項故
行支線就會即刻好慢

要拎白金就一定要清曬支線

一啲唔重要嘅選項 我覺得可以省略
一篇出長啲 我覺得好過成日揀

呢個就有D爭議 因為之前都試過幾次
我一篇出長D 然後大家就會問返某D位點解唔比佢地投

當然 有時係我唔想太長而cut

你開心就好了

我覺得短得滯，成日揀成日等

---A---

「那麼…若然大嬸你不介意，我也沒有甚麼推辭的理由吧。」我答道。
「那麼少俠你隨我來吧。」大嬸說道，然後便帶著我離開此處了。

大嬸帶著我離開了剛剛那個村子中央的位置，往著較東的方向前進，直到我們到了村子最邊緣的位置，有一間離村子有些許距離的小茅屋，這茅屋外表看來非常簡陋，門外還有著些曬乾了的食材。
「就是這裡了。」大嬸說道。
「大嬸你就一個人住這裡？」我問道。
「對，我的相公幾年前去世了，我兒子也很少回來這個鄉下地方了。」大嬸說道。
「原來如此…」我答道。

大嬸把我帶到屋內，裡面可算是真的家徒四壁，也沒有甚麼擺設，只是一些簡單的家具，以及一些農作產品等等而已。
「不好意思，這裡比較髒亂，希望少俠你不要見怪。」大嬸客氣地說道。
「當然不會，大嬸願意讓我借宿一晚，在下已是萬分感謝，還那會有甚麼不滿。」我恭敬地答道。
「那少俠你去那邊的房間休息吧，那是我兒子以往的房間，待會我煮個晚飯你嚐一嚐。」大嬸說道，然後便往廚房那面了。

大嬸離去後，我便進到她所說的房間之內了，裡面也是很簡陋，一張床，一書一桌，不過有點特別的是牆上掛著了一把生鏽了的刀。

A1. 調查四周 問大嬸關於他兒子的事
A2. 調查四周 但不問及大嬸關於他兒子的事
B. 好好休息 明早再離去

b
加速

把刀唔會係神器掛
有咩事要拎埋走
A1

截a1

sor 有幻覺 截b

個大嬸係咪想劫色

C 做棋靈王

阿仔係咪會影響故事發展?

可能有禢氏寶典下落

av黃子華.gif

[/quote][/quote]

講還講

屌你老母 嚇到我個心離一離 屌死你老母 屌撚埋你老母個老母 你老母個老母個老母我都捉出嚟屌 起佢山墳再將佢啲骨灰搽係我條賓周上面 屌你老母

搞乜

---B---

我打量了兩眼那把刀之後，便沒再繼續研究下去，直接坐在了床邊休息，不久後，大嬸便叫我出去試試她的手藝了。

就正如這裡的農村面貌，大嬸做出來的菜也是一些普通的清茶淡飯，以及一點臘肉而已。
而在這頓飯間，大嬸亦都向我說了說自己的事…她說自己兒子在十來歲的時候便離開了家鄉，進了某個門派習武了。而她兒子到現在也不時派人送些衣物與錢回來，大概是在外面混得不錯吧。
吃完飯以後，我便回到房間休息，然後第二天一早便向大嬸辭行，免得打擾她太久了。

臨行時，大嬸除了給我簡單地指路以外，給了我一些乾糧，讓我在往東離開的路也有點吃的。不過其實大嬸不清楚我的真正身份，其實這一兩天的路程，只要我運上內力以輕功前進，只需半天便可到達了。
如是者，離開這林外村後，半天之後，入黑之前，我便到了東面的臨知市。

由於時間已經接近入黑，城內的人流也不算很多…

A. 先在城內走走
B. 在客棧落腳 明早再到處看看
---
聽日繼續

B
其實想知輕功會唔會好似跑步咁消耗體力

冇人叫雞嘅

場戲同大嬸無交流嘅

攰了
加速

大家揀左skip佢既選項 所以變左略略帶過

設定上近乎唔會

沒H scene

今次算啦，費事閃親條腰

樓豬要出書 路叔變正氣
以後都冇H了

到時書展去dom樓豬雞蛋
如果大家仲有命嘅話

我都想有書出

Btw 大家真係咁驅風要食大嬸

是

咁係伏筆定係咩嚟
入完去咩事都冇發生就走
一陣啲一次過睇嘅讀者又話你寫得亂

人間有愛

咪調查既話會講小小大嬸個仔
唔調查 唔講既話都唔影響主線

加速主義

反巴突然同改名巴既拖長主義背道而馳

可能大家都驚冇命睇到完故

連去妓院都skip埋。

---B---

由於時間已經接近入黑，城內的人流也不算很多，所以我想了想後，還是決定找客棧先落腳下來，明天一早再在城內看看。
我走到了城中心的商業區，找了一間看來較樸實的客棧。我身上的盤纏不多，所以我也打算找一間便宜的客房先住一兩天再作打算。

我走到了客棧門前，便看到裡面有一個在打掃的小二，以及一個背向客棧大門的客人。
那個客人形單隻影，坐在了一個對著牆壁獨酌，雖然現在仍未算是深夜，但這個時候，客棧內有一個如此孤獨的身影，卻是讓我有一絲的好奇。

我踏進了客棧，那個小二便放下手上的用具，走近問道「客官，來找房間嗎？」
我點了點頭答道「對，要一間最便宜的房間便可以了。」
小二的眼神快速地打量了我兩眼，答道「客官，我們這裡有很多上好的房間，你也只需要便宜的房間嗎？」
「不用了，這位少俠的房錢，由我全包。」坐在角落的客人忽爾開口說道。
小二愣了愣，再轉身說道「好的，那個把這位客官的房錢都算在你的帳上了。」
「好。」角落的客人答道，但他由始至終都沒轉過身來，依舊是對著牆壁喝酒。

A. 開口問他是誰
B. 直接走近

c
入房休息

C，早睡早起去妓院。

受

---C(回房間)---

他既是不轉過身來，那就他自然有他的原因，既然如此，我也不打算去打擾他。
「謝謝了！」我向牆角那人答道，而牆角那人輕笑一聲，但仍是沒有回過頭來。
「那客官你跟我來，我這就帶你去一家絕佳的廂房！」小二說道，然後便帶我到上面那層了。

小二把我有到最裡面的第二間的廂房，同時說道「一號廂房已經有客人住下來了，所以就麻煩你住進這間二號廂房吧。」
「有客人…？小二知道是誰？」我問道。
「就是剛剛在下面喝酒的那個客人，他已經住了一個多星期了…啊，其他客人的事我可是不能說的…客官你就當成沒聽過吧。」小二緊張地說道。
「當然可以。」我答道。

小二幫我打開房間的門，把我送進房間後便離去了。
而我則看了看房間之內，裡面除了基本起居所用的衣櫥、床與桌椅等東西之外，還特意放了一些畫，花瓶之類的擺設品，看起來讓房間生色不少，不過我對藝術也沒有甚麼認識，所以這些擺設於我也沒甚麼用了。

我放下行裝後便想在床上休息，然後我又想起剛剛的那個喝酒的客人…

A. 偷進他房間
B. 下去找他
C. 休息罷了
---
仲有一篇
最近返工無乜時間寫文

---C---

我放下行裝後便想在床上休息，然後我又想起剛剛的那個喝酒的客人…
不過我思考了一陣子，我找他也不見得能問出甚麼來，更何況此人也不一定有意與我見面，所以我最後還是決定在房間之中休息了。
我之前在泉城據點之中好好休息了數天，故此我也沒有非常睏，反而是幾次運起真氣以輕功趕路，讓我感到真氣有些許不足，這晚上倒是應該趁機調息一下。

就這樣調息了一晚之後，我便再次出發，在這臨知市內走走了。
我在客棧離開之前，有刻意看了一眼，那個獨自喝酒的客人已經不在了。

我離開客棧在城內走走，這臨知市除了一些基本的商店驛站之外，便是正如之前林外村那個村民所說，有數個蹴鞠場，亦有不少的小孩拿著一個蹴球在城內到處走，可見臨知市之內的確是特別盛行蹴鞠…

A. 到蹴鞠場看看
B. 到驛站調查
C. (其他合理答案)
---
聽日繼續

c
妓院
好似有人想維持傳統

a

睇到live

A, 好耐無睇過足球小將

a 踢波

呢排返工真係忙撚到仆街 到而家連半篇都寫唔撚到

幫手捉住客？

---A---

眼見這裡特別盛行蹴鞠，所以我也不禁想到蹴鞠場看看。

我問了問一個路人，他告訴我在這臨知市之內，其實可是有數個大大小小的蹴鞠場，不過由於我所住的客棧位於城內較中央的位置，而就在客棧旁邊便正正是城內最大的蹴鞠場，所以我便再次回到客棧附近的這個蹴鞠場了。

我走到了蹴鞠場旁邊，便看到兩隊孩童在追著那個鞠，兩面亦有一些用作得分的玩意…此時我腦海中又閃過了一些前世的記憶，這東西是叫…龍門？
看著眼前的景物與我腦海中的記憶碎片，我總覺得自己好像開始有些前世的記憶錯亂了…
這到底是我自己的腦海混亂，還是我與前世的記憶有甚麼交會了…？

「路仁甲！」後方傳來一把聲音喊道。
我轉身一看…竟是覃汨！

A. 二話不說 出手進攻
B. 質問他在此做甚麼
C. 以不變應萬變

試下學鬼妹奶廁板

好鬼悶，隔離中……

回力鏢。

出手進攻係打佢定攞波扭佢

省9佢

夜啦

等文
冇睡意

fail

唔等了

追咗咁耐，第一次無文

---C---

「覃汨…」我看著他說道。
覃汨站在了不遠處，再答道「沒想到你會先來這邊。」
「先來這邊？此話何解？」我問道。
「我在一星期前已經在臨知城內等著你來了…不過沒想到你第一個會去的地方竟是這蹴鞠場。」覃汨說道。

「一星期前？」我再問道。
「若我沒猜錯，你在泉城之時，先是潛進黑士莊，再隨著我們所走過的路，一步步追到這臨知城內吧吧？」覃汨說道。
「這…的確是差不多。」我答道。
「對了…只不過我沒說到你把這段路走了一個多星期而已。」覃汨答道。

回想起來，我醒來之後，也在泉城與黑士莊浪費了一些時間，若然覃汨一早就預計到我會跟上他們的步伐，那他的確是早了很多到達駣知市了吧…？

A. 質問他為何在這裡「等」自己
B. 要求取回自己的東西
C. A+B
D. (其他合理行動)
---
聽日繼續

d 以波會友

本身冇返黑士莊選項
咁即係原本條柒頭又會失算等唔撚到
定預我地之前會跟住地廢老走

---C---

「等我…？有甚麼要等我？」我反問道。
「等你到來，也就是我們最後一次的邀請了。」覃汨說道。
「邀請？想我加入你們吧？」我問道。
「路兄你是個明白人，而且我們的誠意應該也很明顯了吧。」覃汨微微笑著說道。

「誠意？有何誠意？」我再次反問道。
「我想你應該查到不少東西了吧？地長老的女兒也在你手上，我們若是沒誠意，怎麼讓她找你。」覃汨說道。
「你的意思是…」我問道。
「當日黑士莊一戰…這說得太遠了。」覃汨說著說著，便猶豫地停了下來。

「對，廢話太多，要是你們真的有誠意，那我的劍，我的行裝呢？這些東西都在你們手上，你還跟我說甚麼誠意。」我略激動地答道。
覃汨他走了數步，走到了不遠處的牆邊，旁邊放著一個蓋著布的東西…覃汨一手把上面的布拿開了，裡面是一個半身高的大木箱。

「東西都在裡面。」覃汨說道。

A. 搶
B. 要求開箱檢驗
C. 要求他把箱交過來

樓豬：搞咁耐終於可以拎返把劍

事情有d複雜

btw 截C

男人到咗三十歲仲要依賴武器

---C---

「那你把箱子交過來吧。」我答道。
「哈哈，路兄…我把箱子交給你以後，我怎麼確保你不會拿完東西就走？」覃汨答道。
「你還說誠意？連基本的信任也沒有？」我問道。
「路兄，這些耍嘴皮子的激將法功夫，對我可是沒用的。」覃汨冷靜地回答道。
「激將法嗎…」我若有所思的答道。

「不過，你說的話仍是有點道理，誠意我們是有的…」覃汨說道，同時在箱中取出了一個小包袱，一手將其拋向了我。
我接過包袱，裡面是一堆為數不少的銀兩，我之前隨身所帶的藥物以及禤氏密典…

「這些東西是當日把你抓回來之時，你所帶在身上的，現在先還給你…我們也給裡面放了點銀兩，當然，這也是你所講，我們的「誠意」。」覃汨說道。
「那我的劍呢！？」我質問道。
「今天三更，在這裡相見，我們希望得到我們想要聽到的答覆，到時候，「赤蒼」亦會雙手上。」覃汨說道，然後他拿起箱子，便緩緩的離開了。
我想往前追之際，他輕笑了一聲，答道「不用追了，沒用的。」
他這句話一說，我便愣了一愣，箱子之內，其實根本沒有九斷劍吧。

覃汨逐漸遠去，而我…

A. 回客棧休息 等待三更
B. 試著跟蹤覃汨
C. 到其他地方 (合理提議)
---
聽日繼續

C 去驛站？

C 去踢波 吹水

即係幫主佢哋知道咗路叔救世主身份
(我一路都唔記得佢帶埋本家書喺身，話哂監躉出身行裝簡便啲都好合理)

C 踢波

點都係攞唔番把劍

救複姓佬學埋九劍先係重點

跟住走佬計畫再啟動。

其實本書有好多野無交代過

截A

路叔訓咗兩晚
如果任賢齊真係正氣角色
應該一返去就吹哂雞成班去支援路叔
就算佢行動力冇咁高
只要佢唔隱瞞有講
班女見過鬼怕黑多數都會走去救人
跟住班熟人就會咁啱路叔覃仔交易果時趕到

如果趕唔到就...
路叔又扮叛變 跟住又等人救
跟住大戰
無限loop

如果樓豬仲想拖長寫咪成功叛變
想加速主義咪斷正即場收工

---A---

覃汨逐漸遠去，而我也看了看天色…現在距離三更還有一段長時間，我思考了一陣子，比起漫無目的地在城內亂走，我倒不如先回去客棧休息，等待三更的到來了…
我回到客棧吃了點東西，再調息打坐，一直到了三更，便再次從客棧離開。

深夜之中，我離開客棧到了蹴鞠場，而這蹴鞠場內已經空無一人，周圍都一片寧靜…
我走到了蹴鞠場的正中央，靜靜的站了一陣子，然後我便感到不遠處有腳步聲接近了。
我轉身一看，覃汨一個人慢慢走近，而他的身後還在背著了一把劍…對，就是赤蒼，就是九斷劍。

覃汨一直走到我面前，就在這蹴鞠場中央的另一邊，與我也不過是十步以內的距離…
「覃汨，你終於來了。」我說道。
「那你的答覆呢？」覃汨問道。
此時…我感到不遠處還有氣息存在，就在覃汨背後，蹴鞠場之外…？

A. 開聲要求蹴鞠場外的人現身
B. 直接與覃汨繼續對話
-1. 重提明國聯合抗唐之事
-2. 假意接受 拿回九斷劍

B2

動議b3
真誠接受 不需拿回軟劍

唔受 之前公投左唔會有真投降

A唔洗投1,2
sor for 1999

b2

直落B2

最近記性差
唔係又話要反枱又走佬又獨立咩

---B2---

「在情有理，我自然是接受。」我答道。
「這麼順利？」覃汨有點愕然地說道。
「當然，覃兄你所說的話根本是醍醐灌頂，直接把我喚醒了。」我略為誇張地答道。

「這…」覃汨看來有點難以置信一樣，就這樣思考著甚麼一樣。
就在此時，在覃汨身後的那個身影忽然慢慢的接近著，我的眼神隨即也往身後的那人看去。
而當我看過去後，也馬上知道是誰…畢竟在這深夜之中，即使我未見其人，都能見其鎚。

「軍師先生。」鐵無心走近說道。
「天長老，怎麼你出來了？」覃汨問道。
「師…師傅你？難道是怕我出手搶劍，所以你就在此等著吧？」我問道。
「那有這回事！？我…我只是陪軍師先生過來而已！」鐵無心用蹩腳的演技說道。

「別扯開話題了，天長老你因何事露臉？」覃汨看著我，背對著身後的鐵無心說道。
「啊…我是想說…我們就先把劍還給仁甲吧。竟然他都決意加入我們，那我們就無必要在收起他的劍吧？」鐵無心質問覃汨道。
「這…」覃汨猶豫地說道。

覃汨看來思考著甚麼，就是不想把九斷劍交給我一樣…

A1. 質疑他的誠意 表示想離開了
A2. 質疑他的誠意 不作其他行動
B. 靜觀其變
C. 要求與墨瑯對話

D 以退為進

轉c早d出想訓🥱

截C

btw 想點以退為進?

---C---

「覃兄，若然你沒想到如何解決眼前的事…倒不如叫墨幫主出來和我談吧。」我說道。
「墨幫主不在。」覃汨冷冷地說道。
「不在？」我問道，同時將眼神投向了覃汨身旁的鐵無心。
鐵無心把眼神看向了覃汨，覃汨則輕輕點了點頭。

鐵無心看到覃汨的反應，隨即說道「墨幫主他沒到蹴鞠場，他在其他地方等著。」
「那麼…他在那裡？」我問道。
「他？他甚至不在臨知市之內。」覃汨冷靜地說道。
「若他不在，覃汨你能夠下決定嗎？你若是一直猶豫，不願將九斷劍交出，那你今天要我來又有何用？」我質問道。
此時，鐵無心便點了點頭，再向覃汨說道「把劍交給他吧…？」
覃汨笑了笑，說道「天長老，如果有任何問題，那就算在你頭上了。」
鐵無心把眼神投向了我，我也看著了鐵無心的雙眼…
鐵無心點了點頭，向覃汨說道「我相信仁甲。」
覃汨把背後的劍拿了下來，然後交給了鐵無心，說道「你交給他吧。」

鐵無心接過九斷劍，然後便將九斷劍遞給我了。
我接過九斷劍，然後…

A. 問他們下一步行動
B. 離開 返回客棧
C1. 再次提出明唐聯合之策 不肯就出手對付他們
C2. 再次提出明唐聯合之策 不肯離去
---
聽日繼續

C1 殺

C1 想打個錘仔佬好耐

b 係咪即係頭也不回走佬算？

C2

類似 但都會講兩句既

墨郎其實係咪大嬸個仔？

個仔係第二個人 我想帶過佢小小背景
不過講唔講都無所謂

Btw 墨瑯身世一早交代左啦

---A---

我接過九斷劍，然後再問道「那麼下一步呢？我們有甚麼行動？」
「路兄你與天長老在臨知市待命，我與墨幫主聯絡了以後會再對你們進行調配。」覃汨冷冷地說道，然後便轉身離開了。
臨行前，覃汨再轉身說道「這幾天你先跟著天長老吧。」

覃汨走後，便剩下了我和鐵無心了。
「仁甲，先回客棧吧？」 鐵無心說道。
「回客棧？」我有點疑惑地問道。
「對…啊，我們就在你旁邊的房間。」鐵無心隨意地答道。
「那昨晚的人…難道是覃汨？」我再問道。
「對對對，就是軍師先生了。」鐵無心略帶緊張地答道。
此時我不禁感到一點突兀的感覺，不過昨晚那人是否覃汨，我倒是無從判斷了…

我與鐵無心一同回到客棧，他回到他的一號房休息，而我則回到二號房了。而有鐵無心的陪伴…或者說是在鐵無心的跟蹤之下，我自然是沒辦法離開去跟蹤覃汨，故此唯有暫且留在客棧之內了。

A. 在客棧附近走走
B. 休息到第二早

截B

依家先醒起其實又可以練功

---B---

如是者，我便決定在房間之中休息到第二早了…
不過今天一早我已經在房間之中打坐調息了大半天，而且剛剛也沒有怎麼用上真氣，故此也不需要再打坐去恢復真氣，而且我體內是以北冥神功為主，打坐調息亦無助功力增進，故此我便決定去做別的事了。

而現在，我手上唯一需要做的事，自然是九斷劍。
我把拿回來的九斷劍從身後拿出，再緊緊的握在手上，那恰到好處的重量就在我手中。
然後我又在將九斷劍揮舞了兩下，劍身能如同鐵鍊般變化，而又鋒利如硬劍般的那削鐵如泥…的確，這是九斷劍，也就是所謂的「神兵赤蒼」。

靜靜地看著手上的九斷劍，我忽爾便在房間之中練起了冷血所教的反手劍，練累了，又換成冬雪去練破箭式，打算一直這樣練到早上…
在這長夜之中，我不禁回想到自己眼前的兩件事，一是慕容候，二便是明國合一之計…
先找辦法救出慕容兄，另一邊廂要說服羽墨書院與四大勢力聯合，共同抗唐…
但是我既不知道慕容兄的下落，更加不肯定自己有能力說服墨瑯…到底現時我該何去何從？待在羽墨書院之中伺機而動？還是先回去四大勢力的大家身邊？

就這樣想著想著，便已經日出，我先刷了刷身子，然後便到下層用早飯了。
而當我到達下層之時，鐵無心便已坐在了大廳的中間，桌上亦都放滿各式各樣的早飯了。
「仁甲，你醒了？」鐵無心看似關心地問道。
「對。」我答道。
鐵無心拿起一個饅頭，一邊往口裡塞，一邊說道「仁甲，昨晚你怎麼徹夜練劍了？」
「嗯？你聽到了嗎？」我問道。
「當然，我們的房間就在旁邊了。」鐵無心答道。

A. 扯開話題 敷衍帶過
B. 拉攏鐵無心 (明國合一之計)
C. 問及慕容候之事

係咪我幻覺
覃仔個態度好似緊火咗好多

點為之緊火左好多

之前黑士莊都仲扮下fd
今次好似飲大咗交唔到戲咁
真情流露

一個人點練破箭式？

條氣唔多順

緊火唔係出唔到火慾求不滿咁解咩

舞劍姐 你當係假想練習

我認識都係呢個緊火 第一下以為反巴話覃仔想屌路仔屎眼

咁佢個mode真係似緊火
只不過唔係想屌屎眼果種

如果依家帶埋鐵廢老一齊去叫雞
係咪有3p睇

全C通過

---C---

「師傅…其實昨晚我徹夜練劍，仍是有事困擾著。」我說道。
「困擾？要說給師傅聽聽嗎？」鐵無心再次關心地問道。
「是…是慕容候之事。」我說道。

鐵無心的眼神馬上變了一變，略帶無奈的說道「此事…我可幫不上你。」
「師傅…其實你絕對能夠幫上我。」我誠懇地向鐵無心說道。
鐵無心面色一轉，問道「幫上你？怎麼幫上你？」
「師傅，我與慕容兄雖然談不上有甚麼大恩大德，但他好歹曾助我學習劍術，我與他的關係…可是不同一般的朋友。」我裝作緊張地說道。
「不一般…亦師亦友吧。」鐵無心說道。
「對對對，正正是那亦師亦友的狀況。」我連忙答道。

「我也沒想到你和慕容候竟然有著如此複雜的關係…在此事上，我也不一定是完全不能告訴你任何東西的。」鐵無心答道。
「師傅你的意思是…？」我問道。
「現在…慕容候正在墨幫主手上。」鐵無心答道。
「在他手上，你能告訴我更多嗎？」我追問道。
「這…不太方便了。放心，你很快便會知道。」鐵無心解釋道。

A. 繼續逼問
B. 暫且算了
C. 轉移(合理)話題
---
聽日繼續

c
邀請出去比試練習下
唔得就b

C，轉移話題同佢講其實絕扇門既人知自己偷走尼lee度，不如先著草去墨幫主果度。

C 隻抽

高招，跟

又話想打柒鐵廢老

識玩
跟+2

截你

---C(轉移之計)---

「但是…我們還有一個隱憂。」我答道。
「隱憂？」鐵無心問道。
「我追尋你們的下落，而前往臨知這裡的事，我在絕扇門的舊朋友可是知道的，若然我們留在臨知，豈不是坐以待斃嗎？」我問道。
「放心，這一早已在軍師先生的預料之內。」鐵無心冷靜地答道。

「預料之內…？」我裝作疑惑的反問道…
同時我心中不禁暗想，覃汨到底對絕扇門的弟兄設下了甚麼陷阱，還是甚麼計謀…？

「對，軍師先生已經安排了人馬阻擋…不，應該說是將絕扇門的人馬引開，一時三刻他們根本就來不了臨知。」鐵無心答道。
「天有不測之風雲，這未免太冒險了吧？」我問道。
「冒險？不會，這我可是完全信任軍師先生…況且我乃一介武夫，論計謀自然是看軍師先生的。」鐵無心答道…同時他的話中，就像是對著覃汨有一種莫名其妙的祟拜一樣。

A. 裝作順從 希望支援覃汨的計策
B. 暫且接受 再找機會調查此事
C. 動之以情 希望保護舊友

如果自由活動果日跟之前耬豬比果d選項冇人動議去搵青雪
路叔要幾耐先去到臨知

即係軍師本身又計錯數。

其實類似阿仙奴險簽 乜撚都比佢計過晒

無論揀咩都好，軍師都係：已經預計到你要咁撚耐先黎到

好似星座撚同風水佬咁
大包圍兼不設預測有效期
總有一日有樣會中
而如果成世唔去臨知就唔會有嚟段認叻劇情
所以又中

咩系阿仙奴險簽？

阿仙奴既前教練雲加 以前成日都會分享自己險簽咩人
姐係 我差小小買左c朗 本身想買美斯 之類既野

所以基本上球壇好波小小既人都比佢「險簽」晒

Btw 系你...

阿仙奴險簽陣真係星光熠熠

傳獌聯 定 雲加險簽隊 勁d

獌聯抬價部都唔可以睇少

---B---

看著鐵無心的回答，我心中自然也是明白，在此跟鐵無心糾纏下去我也不會知道更多的資訊，於是我便順從地答道「那好吧，我都聽師傅你的。」
鐵無心點了點頭，答道「仁甲你也是明事理的，既然你已決意與我們羽墨書院共同進退，那便不用掛心著過往的舊友了。」

說罷，鐵無心便繼續跟我閒話家常，到吃完早飯以後我便到城內走了一圈，鐵無心亦同時跟了過來…當然，又是假意陪伴，實際監視了吧。

我在城內走了數圈，同時間也看了看臨江城內的環境。
臨江城內，除了最基本的官府，商店街，住宅區之外，幾乎就只有與蹴鞠有關的東西…蹴鞠場、一些蹴鞠同樂會、甚至一些賣蹴鞠用布衣的店鋪，總而言之就是離不開蹴鞠一樣。
不過，鐵無心一直跟隨著我，所以我也不會有甚麼機會去作其他的調查了…

入黑之後，我和鐵無心回到客棧，然後我便開始計劃調查之事…

A1. 夜裡潛行外出
A2. 夜裡潛進鐵無心房間調查
B. 明早找機會離開鐵無心
C. 在城內留下線索予盟友

個計劃係咪有d問題
都未諗點暪住鐵廢老

我諗住之後再投 亦都歡迎你地而家諗埋

甘急，等多幾日佢鬆懈先啦，頭兩日實睇得緊。

去後巷比試
用幾百年內力鬥長氣鬥到佢攰返房訓

同埋點解冇妓院
咁d球星踢完波點出火

開始覺得路仔似林韋辰
耐唔耐就做無間道兩邊走

---A1---

經過今早的情況，我猜測在客棧以外的時間，鐵無心他都會一直跟隨著我，而我可選擇的，應該就只有漏夜離開客棧一途了。

不過，鐵無心對我的「監視」到底有多嚴密，此事我倒是全沒理解，因而我也不太可能就這樣貿然從客棧出去，免得打草驚蛇。

如是者，我從房間離開之後，便到了下層找小二，向他要一些茶水，而同時間我在體內暗運真氣，細心感覺著四周的動靜…
不過，由我問小二拿茶水，直到我把茶水拿到手上之間，在這客棧之內上上下下，除了我和小二兩人的氣息，也的確沒其他人了…
或者鐵無心懂得甚麼隱藏氣息之術？又或者應該說鐵無心他已經休息了？

現在到底是不是一個外出的機會…？
還是我應該多測試一下呢…？

A. 藉詞去鐵無心的房間找他
B. 踏出客棧做測試
C. 直接離開 出去調查
D. (其他合理方法)
---
9票

A
隻抽整攰佢

之前個找數俠應該就係覃仔張底牌明明話住一號房但感應唔到人
不過可能又係因為冇人教所以唔掂

截A 食完晏出文

食乜
愛心飯盒？

地獄同愛心冇衝突

跪玻璃

好慘

---A---

考量了一陣之後，我還是端著茶來到了鐵無心的房間前，試探一下房間內的他…

「叩叩」我輕敲了房間的門，同時感覺著房間之內的一切變化…
就在此時，一陣風從鐵無心房間的窗外傳來…就像是從窗外有人進來了…？

我仍在思考著這陣風的源由之時，鐵無心便把房間的門打開，看著門前的我問道「仁甲？找我有事？」
我先是一陣愕然，然後馬上反應過來，答道「對，師傅，徒兒把你奉茶了。」
「哈哈，謝了。」鐵無心答道。
鐵無心微著把茶端著房間裡面，再問道「仁甲你要進來坐坐嗎？」
「這…也好。」我答道。

鐵無心若無其事地將我請進了房間之內，而他的房間與我的房間外觀與設計也頗相似，唯獨放在了床邊那巨型的玄鐵鎚與我房間不同之外，基本上也沒甚麼特別了…
不過，除了那些裝飾擺設以外，我再留意了一點…房間的窗是開著的。
若然我的感知沒錯，剛剛房間之內本來沒任何的氣息或是動靜…對，他本來必然不在房間之內，是在窗外回來的…？那麼他本來在那裡？

「仁甲，怎麼夜裡又來找我了？」鐵無心問道。
「這…我正想著到底我們何時出發而已。」我敷衍道。
「一字記之曰等，仁甲你不用著急。」鐵無心答道。

A. 乘機追問
B1. 暫且離開 回去休息
B2. 暫且離開 繼續潛行外出計劃

絲打有冇嘢想補充

腸胃擔保食完唔肚痛

有冇得動議c
邀請實戰演練整攰佢

C 指出上次決鬥自己並沒有稱心的武器導致落敗 提出再打一場決勝負

受你地個開拖既C 4點截龍 轉票就快

轉c

暫時係咁
B1 B1>C A B1 B1 C C

如果再無B1轉票 或者A轉票 就B1贏

晏小小出文

---B1---

「好的師傅，那徒兒明白了。」我答道，然後我便回到了自己的房間準備休息了。

不過，我當然不是放棄了。
只是今晚我深信自己不能再有甚麼突破了，畢竟我連鐵無心的位置也無法搞清楚，若現在貿然外出，恐怕已經不是打草驚蛇，而是自殺的級別了。
我需要多幾天的時間去調查一下鐵無心的動向，若然可行的話也乘機查一查墨瑯他們，或者是絕扇門那些弟兄的動向。

第二早我刻意在日出之前已經醒來，再下去下層看看會否見到鐵無心在…
然而，他卻果真比我更早，已經坐在了下層，分別只是桌上沒有已經放好早餐而已。
鐵無心看到我從上層下來時，便說道「仁甲，今天早了呢。」
「對，昨晚喝茶後，睡得不太好。」我隨便答道。
「原來如此…」鐵無心答道。

然後我們便坐下開始用早飯，吃完以後，鐵無心便問道「那麼仁甲你今天想去那裡？」

A. 提出比武要求
B. 商店街
C. (其他合理提議)

c
一齊叫雞

計你B

話說可唔可以唔好叫絕扇門班人做弟兄

都係一句姐

B，招妓。

不可一不可再
凡事只有零次同無數次

B直落四票 說好的想同佢隻抽呢?

路叔: 去妓院>隻抽

嚟個故係坐監升戰力
叫雞推劇情
有自己特色係小說界先有競爭力

---B---

「我想去商店街走一趟。」我說道。
「商店街？」鐵無心疑惑地說道。
「對，我想在裡面看看那些商店。」我答道。
「那就去吧。」鐵無心答道。

說罷，鐵無心便又再次跟著我往著商店街前進了。
到達商店家之後，正如此前所曾看到，這裡除了一般可見的店鋪，就是一些關於蹴鞠的店家。
不過有一點較特別的就是，這臨知市內的商店街距離城門位置不遠，故此驛站的位置也較為靠近商店街，或者可以說是位於商店街之內了。

我再次細心地看看附近，比較特別的就只有三個地方…
其一是妓院，臨知市的人流本來就不多，所以這裡的妓院也沒多少人流，看來甚是冷清。
其二便是驛站，靠近城門，也就是情報交流的中心，自然是值得調查…不過若要調查驛站，或是在驛站留點訊息，倒是要想辦法處理鐵無心了。
而最後的，則是商店街廣場…這裡的廣場可算是商店街之中聚集最多人的地方，當然是有擺攤的販子，以及其他的路人。而除此以外，這裡還有很多人站在廣場之中看著天色，就像是在…等人？

A. 妓院
B. 驛站
C. 廣場
---
聽日繼續

樓豬可唔可以開google map圈返d市大約係邊

其實我拎張贏國地圖做過呢樣野
但我搞左好耐都標唔晒D地方 同條國界畫得好撚柒

比大家欣賞下先

晏小小Update左比你地過目下

多謝下大家支持 我都24個post

btw 就快有文

樓豬都有最少30個毒者啦

---C---

我不用特意跟鐵無心交代甚麼，直接便往著廣場中央走去了。

我站到了廣場中央，正準備看了看四周，細看了那些攤販…但就在此時，旁邊有幾個在等人的男子便將眼神投向了我，不過我倒是沒理會他們，準備往那些攤販走去。
不過鐵無心在我走近攤販之前，便先走近問道「來廣場有甚麼想找嗎？」
「沒有，看看而已。」我答道。

鐵無心聽到我一的話後便有點疑惑地說道「那我到一邊看看別的東西，你就在此自己看看吧。」
話畢，鐵無心便真的走到廣場出入口的位置，然後在左顧右盼了。

就在我仍對鐵無心的行為有些不解之時，身後忽爾有一把聲音說道「少俠，又是你嗎？」
這把聲音讓我不禁覺得有點熟悉的感覺…我馬上轉身一看，竟然又是那個外籍商人。
「是你…？你怎麼在這裡？」我問道。
「倒是我應該問你怎麼在這裡了！」商人激動地答道。
我想了想，這倒是真的，我突然離開泉城以後，便直接到了臨知，跟這位朋友也沒有說上甚麼話。
「事出突然，我便沒機會跟你告辭了。」我答道。
「那麼少俠你到底怎麼回事了？」商人再問道。

A. 直接解釋一下
B. 反問他怎麼在這裡
C. 「這裡不是說話的地方，但我有一事想拜託你。」

仲有幾個長期負評，有負評就係成功嘅第一步

D 話自己黎踢波

agger

受你鳩UP解釋
但係無人跟就Skip你票

---D(隨意回答)---

「其實我只是特意來玩玩蹴鞠而已。」我答道。
「蹴鞠？」商人一臉不解地說道。
「對，就是蹴鞠。」我答道。
「沒想到少俠你居然連蹴鞠也懂。」商人驚奇地說道。
「這…有甚麼奇怪嗎？」我問道。
「我在家鄉時聽說明國雖然盛行蹴鞠，但都是在那些達官貴人的圈子內。而像臨知市這樣，將蹴鞠視為平民運動的，在明國之內可算是少之有少了…啊，難道少俠你是唐國人？」商人再問道。
「這…其實我不是唐國人，也不是明國人。」我答道。
「甚麼？你除了一身中原人士的裝扮之外，更與中原人士一樣的相貌，你不是中原人士會是那裡的人，哈哈哈！」商人笑著說道。

「我就偷偷跟你說吧，我的家鄉在一個叫作「香港」的地方，不過那是我前…啊，是我小時候的事，我都記得不太清楚了。不過在我家鄉，可是世界…啊，是到處的人都很喜歡蹴鞠的。」我答道。
「香港？這我倒是沒聽過，是賣香料的港口？」商人再問道。

「這倒是真的…別說太多我的事了，那你怎麼會來臨知了？」我問道。
「我？我是個商人，自然是雲遊四海，到處擺賣了！」商人答道。

A1. 問及泉城內的事 (問及四大勢力)
A2. 問及泉城內的事 (隻字不提四大勢力)
B. 邀約他找機會再聊聊
C. 拜託他傳話尋找四大勢力

今日兩篇先 放假訓晏左

你翻shift？

D 拜別商人

不嬲都係

唔截龍住 睇下投先既轉唔轉票 聽日再睇

d

截d

我覺得有D甜故會好D。不過可以多些意識形態。多D幻想空間比讀者。最好加入好色奸角。可以空間最大些。Finally 金庸古龍都有就知道好重要。加強讀者追睇。

因為前半都比較多甜 廢事太重覆所以我而家寫小d

至於奸角個到就快出場

想睇路叔同雞玩69

開第二條路我要寫好耐

？？

之前都講過 我原本d選項會大致諗定點寫
但你地要開條新路寫個自製選項就隨時搞好耐

大家以後一齊去叫雞就最安全

繼續自創選項 2週年有望

---D---

「原來如此…那麼我就先告辭了，畢竟我還有要事在身。」我答道。
「要事？那…那好吧，有緣再見了少俠。」商人愕然地答道。

「來來來，各式珍寶！」商人開始繼續叫賣，而我則轉過身來準備離去了。
不過我才剛轉身，走了三四步，那幾個等人的男子便忽爾動了起來，而且是筆直的朝我走過我…

我繼續多幾步之後，便一動不動的直接看著了他們。而他們則真的直接往著我一步步地走近，最後慢慢地走到了我正前方大約不足十步的距離了。
「你們是…」我對著眼前的他們喃喃地說道。
他們一言不發，然後又再直接往我前進，就像是想撞到我身上一樣…

A. 先發制人 出手攻擊
B. 不動聲色 靜觀其變

係咪萬劍門200劍客

用火折子黎番次叔一燒

其實火折子係類似火柴既野 無油邊燒到叔一燒咁勁

---B---

我一動不動地站在原地靜觀其變，然後那三人的其中一人便領頭往我走過來，而另外兩人則站在了不地一動不動…

我依舊站在原地，然後那一人便繼續往我前進，一步…兩步…三步…
他不偏不倚地往我走過來，直到終於站在了我臉前。
「閣下是…」我再次開口問道。
「你不需要知道我是誰…」那人低聲答道，同時撞到了我身上。

我不禁運起內功，乘著他撞過來的力度與勢頭，配以一個轉身便將他推回到他那幾個同行的人身旁了。
那人輕易而舉的乘著我那一股力氣停在了他的同伴身旁，然後看著我回以一個微笑，接著轉身便想離開了。
就在我正疑惑著之際，我忽爾發現自己的手上，竟然多了一張紙。

「再見了，路少俠。」那人說道，同時三人便迅速地離開現場了。
就在三人離開了後，鐵無心像是察覺到甚麼一樣，又走回了我身邊問道「仁甲，有事了嗎？」

A. 提及三個怪人
B. 提及三個怪人與紙條
C. 隻字不提 沒甚麼特別
---
聽日繼續 開始回復正常

回復正常即係點

回復正常更新 打少兩隻字

夠十四日啦咩

楚留香之鬼戀傳奇其中ㄧ段甜故。古龍寫出楚留香風流不下流。只是小小描述我十年後都記得。所以我佩服古龍用男人角度寫故事。我最近不停地追完你的故事。我覺得你很用心。所以希望加多意見比你。令到故事更好睇。如果出書我會買。Haha Add oil.

quote
他話還沒有說完，石繡雲突 然“嚶嚀”一聲，投入他懷裡，緊緊 的勾住了他的脖子，道：“你真壞， 壞死了，我就知道你總有一天會這 樣對我的。” 楚留香怔住了。 他只不過是在嘴上說說，想嚇 嚇她而已，誰知她自己反而“實 行”了起來，他想推…… 他卻推到了最不該推的地方。 石繡雲的笑聲如銀鈴，斷斷續 續的銀鈴，她握起了他的手，將他 的手塞入她的衣襟裡，悄悄道：“你 摸摸我身上是不是在發燒？” 她身上的確在發燒。 楚留香雖然有些捨不得，還是 很快的就將手抽了出來，誰知石繡 雲卻又拿起他的手，狠狠咬了一 口。 她咬著他的手指，道：“你這個 壞東西，你一直在勾引我，從頭到 尾都在勾引我，你以為我不知道？ 現在你又要逃了，你若敢逃走，小 心我咬斷你的手指。” 楚留香是個男人，而且沒有毛 病。 一點毛病也沒有。 太陽已升起。
unquote

B 好奇心

多謝巴打你既支持

btw 正如之前所講 因為呢個故始終係選項故
主角既角色形象 好多時會前後不一 或者係變化好大
所以無辦法好固定到去描寫佢

不過我都會繼續努力

---B---

「也不算有甚麼，剛剛有三個怪人而已。」我答道。
「怪人？」鐵無心不解地問道。
「對，他們還放下了一張紙條。」我說道，同時將手上的紙拿了出來。
這紙被摺得四四方方，剛好能藏於掌心裡頭…
「這上面寫著甚麼？」鐵無心問道。
我把這紙條打開，裡面寫著了「隔牆有耳」四個大字。
「隔牆有耳…」我喃喃自語道。
「不論他們是何人，仁甲你最近還是小心為妙吧。」鐵無心勸說道。
「好的。」我答道。

我們在廣場之內再走了幾圈，一方面是看看周圍的攤販之類，另一方面也看看會不會再見到剛剛的那三人…當然，也是找不到的。

在廣場逗留完之後，我仍未想到該去那處，然後鐵無心便提議要我陪他去一個地方，而我也沒甚麼拒絕的意思，於是便隨他一起前行了。
鐵無心把我帶到了較靠近城南的城樓之上，這裡放眼過去，便是一大片土地，像是無邊無際一樣。
「仁甲，你有試過站在城樓遠望嗎？」鐵無心說道。
「也算是有的。」我答道。
「這世界可是很大的，我流浪十數年，一直在找一個容身之所，而前任的天長老則把我帶到了羽墨書院之內。這裡是一個值得我停下腳步的地方…仁甲，你真的明白嗎？」鐵無心略帶感觸地說道。
「我…」
我正想回答之際，鐵無心又打斷了我，說道「別隨便敷衍我，我想聽到你心底的那句。」

A. 奉承地回答明白
B. 答不明白
C. 再次勸說他支持 明國合一之計
D. (其他合理答案)

d
真男人以拳交心

supported

follow

點解你要咁想加甜

---D(交手)---

我沒有回答鐵無心，靜靜的看著了他，而他則一臉期待，靜候著我的回應。

「師傅…有些東西，不是三言兩語能說得清楚明白。」我答道。
「對…特別是這些事，很難說得明白。」鐵無心答道。
我與鐵無心再相視一眼，他與我之間像是明白了對方的想法一樣，然後分別都將手慢慢放到兵器之上。

「來吧仁甲，讓我再看看你進步了多少。」鐵無心把身後那被布包覆著的巨鎚取出，城樓周圍的途人見狀便開始驚慌地後退著，同時說道「是要打起來嗎？」「很巨大的鎚！」
鐵無心見狀，大喝道「來，隨我到下面一戰！」說罷，便從城樓之上一躍而下。
這城樓，隨意打量一看便可以見到有十數丈之高，但鐵無心毫無畏懼，一躍而下，而且完全沒靠向城牆作降速，簡直與尋死無異！但正當路仁甲仍在猶豫之際，鐵無心在半空之上一揮玄鐵鎚，向前畫了一個圓，然後鐵無心迅速下墜，再以玄鐵鎚一下轟擊到地面之上！一個小小的揮動，他同時卸去從天而降的勁道，同時又將自己「彈飛」到十數步外的空地上。

城樓上的平民，自然是會感到這麼一下龐大的動靜，紛紛都走到城樓旁邊了。而就在所有人的注意力集中在鐵無心之時，我便運起輕功，直接沿著城牆「跑」下去了。
鐵無心看到我跟上來後，便再說道「觀眾太多了，隨我到那邊去。」然後便再往旁邊的一個森林跑去了。

走到這小森林之內，裡面有一個圓形的草地，就像是一個競技場一樣。
鐵無心他站到我對面的另一旁，然後合上雙眼，一直深呼吸著。

A1. 搶先出手 全力以赴
A2. 搶先出手 刻意留力
B1. 靜待機會 全力以赴
B2. 靜待機會 刻意留力

b2
留前鬥後

頭兩段好啱比基得改做佢兩個去開房

自己召喚基得 再出文

基得

原來已經4個B2 截左龍先 未寫住

廢事佢成日谷住谷住搞到夜訓

上次唔急攻就輸左

預判佢預判
佢今次話要睇下路叔有乜進步
即係都預咗路叔會根據上次修正戰術
打交就係要出奇制勝

B1. 靜待機會 全力以赴

做咩

冇文
你隔離完未

隔多陣，廢事搞到人啦，反正依家出街都無野做

仲有幾日先到14日，會隔多4日

---B2---

我手上緊握著冬雪，然後靜靜的等待著鐵無心出手，等待一個機會。
鐵無心看到我一動不動的站著之後，大約也明白到我的意思，輕笑一聲說道「那為師先出手了！」

鐵無心腳下一踏步，他的身影便如在眨眼之間來到了路仁甲面前，然後鐵無心手上一轉，巨鎚又下而上往我攻來，我後退去閃，強大的破風之力將我壓得後退了數步。
鐵無心顯然不會放過這機會，將玄鐵鎚繞著身體旋轉，再一步步往我逼近！
這招擋不得，我只能靠著他的攻擊之間的空檔穿過去…

但是空檔，甚麼才是空檔？
鐵無心旋轉玄鐵鎚的速度奇快，若我從鎚末之上過去，恐怕他一個旋轉便能將我打下來；若我從鎚身之上過去，恐怕他一抬手便將我擊飛…

就在我猶豫之際，鐵無心卻停止轉動，將整個玄鐵鎚拍到右面…
我被他這個動作弄得不得愣著了，鐵無心看著我的神情，隨即質問道「師徒較技，留招不留力，懂嗎？」

A. 奉承鐵無心武功高強 無法破解
B. 答是 全力戰鬥
C. 答沒留力 繼續留力等待機會
---
聽日試下加更 聽日繼續

d
機會嚟啦飛雲
就係嚟一刻突刺插撚死佢

受 突襲

點緊係用緊冬雪？
Btw,b

路叔明白咗男人唔應該用軟劍

D 插死佢

古代武俠世界酒色財氣必有的情節。一個無敵高手都難過女色。何況古代都冇乜娛樂。尤其是高手多數都係練武或叫雞。

呢度正氣樓豬應該唔會寫甜咖啦
入到妓院旗都未扯就出返黎
甜故請到平行時空
[善用不推文鳩up] 路仔 穿越到武俠世界(場外2)

大顯身手未

---D(突襲)---

我一言不發的抬頭看向鐵無心，腳下一踏步，上前便是一個突刺。
鐵無心大驚，後退一步，再側身拉起玄鐵鎚的鎚柄，將冬雪的這招突刺偏開過來。
「好小子！」鐵無心大吼道。
我輕笑一聲，一放開冬雪，同時間一個轉身，將冬雪換到左手，雖然我左手沒學過任何劍法，但只是用力揮擊，這倒是沒問題！我左手一用力便是一記橫掃，而同時間我的右手亦不閒著，從腰間反手將九斷劍抽出，與冬雪同時出手，兩把劍同時往鐵無心揮去！
鐵無心更為驚訝，運勁將整個玄鐵鎚向後一拋，同時全身放軟，乘著玄鐵鎚的重量向後急退。

沒想到他竟然用玄鐵鎚的重量來後退…

鐵無心和路仁甲分站兩旁，與戰鬥開打前的樣子無異，但是兩人的狀況卻是差天共地了。
鐵無心他被路仁甲先是一個突襲，再來一記奇招搶攻，逼不得已用上了玄鐵鎚的特性強行逃出，真氣就這樣被路仁甲的突擊打亂，整個人氣喘吁吁的。
而路仁甲左手握著冬雪，右手反持九斷劍，神色自若，如像看上獵物的狂獅一樣蓄勢待發…

此時，鐵無心就像是從劍中聽到了路仁甲的心聲一樣，輕歎一聲說道「仁甲，你…真的不打算加入羽墨書院吧。」

A. 不回答 繼續打
B. 答「對。」
C. 再說出聯明抗唐之計

a
繼續打呀佢想學我地呀

咩叫佢想學我地?

到路叔9 up果時就輪到佢突襲

路叔之後劍技係咪諗住往二刀流發展

新Post出文
幫手推爆呢個

Pish

997

998

999

1000